三千名經紀恐飯碗不保 九成代理行蝕本

香港樓市面對重大下行壓力，地產代理行業首當其衝成為犧牲品。有業界人士表示，疲弱的市況受到新冠肺炎衝擊雪上加霜，若果惡劣的情況持續多兩至三個月，估計屆時市場上的代理分行及從業員人數，將會較去年中大幅減少約七百間及三千人。

九成代理行蝕本

香港房地產代理聯會榮譽主席郭德亮表示，自去年中出現反修例事件，已導致樓市交投量大幅減少，而今年一月更出現新冠肺炎大爆發，他坦言：「過去兩個月有九成地產代理行都要蝕本，餘下一成都係剛好歸本」，除非疫情有明顯改善，否則情況會持續。

郭氏認為，為了保障業界生計，建議政府應及時推出措施，包括減低住宅物業按揭成數，以及撤走各類樓市辣招，推升樓市交投，以調控經濟。

租市生意少一半

他形容，「依家租都做唔到，全行飯碗已經打爛晒」。目前樓市買賣宗數極低，十個代理要爭一張單，而且租賃市場淡靜，僅為正常市況下的一半。

事實上，個別大型代理行已出現虧本。利嘉閣總裁廖偉強日前指出，該公司二月份佣金收入只有約八千萬元，再創兩年單月新低紀錄，並出現虧損。為應對疫市，公司貫徹削減部分租金較高的分店，有零星的貴租分行落實關閉。

據地產代理監管局資料，截至二月底代理分行共六千九百七十八間，較一月再少十四間，已連跌四個月，為二十個月的低位。

抵啦

恭喜

抵撚死

轉工去打MMA可能都搵倒食

前幾年一單賺十幾廿萬唔講?

出36個月糧又唔講?
停兩個月就叫曬救命

中原：2月十大屋苑交投創3個月新高 顯示買家積極入市

邊個出出36個月糧？

施永青個仔？

都無咩跌！呃鬼咩！

好做唔做中介？掋你哋仆街啦

做呢行不嬲都好天搵埋落雨柴，係人都知，冇得賴，政府一定唔會幫

粗口大法

賺個陣又唔見你地話回饋社會，無得賺個一兩個月，就叫春咁，叫人地補貼

佢鬧得啱喎

要尊嚴，拎老綜

條女對腳BULK緊?

每日輸入一萬五千人入黎攬炒

咁咪正正經經打份工囉

賺錢嗰陣又唔見有野講，成班串嘴雞蟲

係就快啦

呢班社會渣滓唔係做地產就係做騙子老千架啦，做返老本行未得

6個月後, 你覺得有無工比你打？